【令和巧令令】低調置業討論區（282）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/04/26公佈，中原城市領先指數183.19，按周假升1.56%

【和氣生財 】低調置業討論區（281）

上一個post，歡迎繼續討論

留名

lm

Lm 咁快又爆post

又一居高層套三房戶1208萬元易手
私樓成交
13:00 2019/04/30

中原地產九龍豪宅高級區域營業董事王婉婷表示，傳統九龍豪宅區本月交投不俗，指標屋苑之一的又一居，本月至今暫錄4宗成交，平均實用呎價21995元。

中原地產王婉婷指，分行最新促成一宗又一居交投，單位為22座高層D室，實用面積559平方呎，建築面積703平方呎，三房套房間隔，單位座向東方，享內街景，買賣雙方經連番議價後，剛以1208萬元成交，折合實用呎價21610元。

據了解，原業主於2010年6月以569萬元買入物業，持貨快將9年，現轉手帳面獲利639萬元離場，單位升值逾1.1倍。

海桃灣3房戶1,518萬元易手
私樓成交
13:01 2019/04/30

美聯物業奧運站浪澄灣分行高級區域經理黃志明表示，市區屋苑受追捧，奧運站海桃灣本月錄約5宗買賣成交，有本地客剛透過該行入市項目高層3房戶，成交價約1,518萬元。

上述成交單位為海桃灣2座高層D室，實用面積611方呎，建築面積約838方呎，屬3房間隔，景觀開揚，吸引鍾情該屋苑的用家入市，成交價約1,518萬元，折合實用呎價約24,845元，建築呎價約18,115元。

資料顯示，原業主於2010年2月以約759萬元購得，是次轉手帳面大幅獲利759萬元，物業期內升值1倍。

個則係咁

我呀

恭喜巴打
最重要中意個環境
同埋你買果度唔使再比錢裝修就住得已經慳左一筆
番工奈小小但有得坐可以係車上訓戈
我成日都係咁 好過逼車
巴打今個星期剩係睇左元朗？其他盤做緊咩價

Lm

咁又唔係，都有自己洗費計埋
如果只計工人加bb預計係7000一個月先。初生bb好似話奶粉一星期一罐，一罐預250-300。如果你有朋友有生過又比到啲用具你會好啲，例如bb車同床咁。其他你預好多非固定支出，例如睇醫生。

到時我老婆生左再整個表比大家參考

愉景都過埋7？追落後

其他銀行呢？

馬鞍山福安花園3房自由市價650萬元易手
資助房屋成交
17:33 2019/04/30

中原地產沙田第一城站分行市務經理關煜裕表示，近日買家入市心態正面，買賣交投加快，樓價持續回升，刺激買家加快入市步伐。福安花園最新錄2座低層A室易手，建築面積721平方呎，實用面積593平方呎，3房間隔，以自由市場價650萬元沽出，建築呎價9015元，實用呎價10961元。

昇柏山兩房呢？

Yup, 我有個Uncle 果度有間三房

係咪開始年紀大，
調轉左身份證其中兩個號碼，
搞到用八達通 app 開唔到自動增值

回贈幾多先

Montara 示位親情橫溢💛💛💛
⚠⚠⚠⚠⚠⚠
1:99業權玩法大量使用
⚠⚠⚠⚠⚠⚠
務求買到筍貨😍😍😍
1間索⚽⚽
2間索⚽⚽⚽⚽

多名入票玩法 （増大機會率）
親屬轉讓
1:99 份數契 聯名持有
收樓後 買回1%價值業權
*厘印費以該價值計算*約$100元

🤩 全家出動 團結力量 🤩無樓人士
🤩 家人團結在一起🤩
🤩就能戰勝各種困難🤩

😍公屋都@15000啦 最後機會😍
🌟商場上蓋 永遠最值錢🌟

aa send 黎 請問點玩

大家對土瓜灣呢個舊區點睇，有無潛力？

咩節目黎,想睇番

搵到了謝巴打

mytv 放左上去了，85 台就一陣重播

青衣居屋青雅苑 720萬沽破頂
資助房屋成交
22:49 2019/04/30

樓市轉旺，青衣單幢居屋青雅苑，以樓價首破700萬元。

有指屋苑高層4室，實用面積489平方呎，單位可分間出3個睡房，日前以720萬元(連地價)沽出，呎價14723元，樓價呎價同時創新高。

海日灣二期自動復活繼續抽

多數人都揀H+1.XX 呢啲plan,有cap嘅最多供P-2.75

嚟緊趨勢唔止唔似加息，仲有可能減息，如減嘅話H先減，每個月供平咗

emmas床褥hktvmall買有半價抵唔抵屌
有冇巴打訓緊?

火險/家居保，現金回贈等優惠
應該等按揭出offer 前R定按揭出offer後先問？

出之前問，
不過其實r 唔到幾多。

所以我應該先apply mortgage,等佢processing 既時候先問？

以我買左嘅 TC Deluxe 48 x 72 為例
舊年8月 實惠個價比今日hktv 個價平dd＆多d野送。

我會 apply 果陣問埋。
（個人意見）

不如買sealy

sealy好貴
不過係咪真係正好多

正好多呀

有冇巴打淘寶訂傢私？

明白！多謝巴打

好，到時會細睇offer letter!

A B C 係邊間銀行？

montara應該比大戶買晒

睇呢個post啦，好多巴打認真回

老婆啱啱有咗，想請教各位Ching如何理財

一個月

Ok

繼續追蹤我個frd：
唔會咁借屋企，reject

Mid town 大兩房好好J, 但成8球野，我賣左呢度渣住4 球都唔夠過壓測

而家大西北仲升得貴過北區

藍澄灣三房套786萬沽
私樓成交
11:16 2019/05/01

利嘉閣地產皇牌屋苑青衣灝景灣一行首席聯席市務董事彭錦添表示，該行最新促成青衣藍澄灣3座低層D室的二手成交個案，實用面積約690方呎，建築面積約961方呎，為三房套間隔，座向西南。單位近日成功以786萬元沽出，折合實用面積呎價約11,391元，建築面積呎價約8,179元。

據了解，原業主於2008年1月，以約296萬元購入上址，持貨約11年，現轉手帳面獲利約490萬元，賺價高約1.7倍。

彭錦添又指，藍澄灣4月共錄3宗成交個案，平均實用面積呎價約12,963元。

我會鐘意 gy 望南生圍米埔一帶

仲貴啊， 一係住細啲要400呎以下一房半

哪有錢.jpg

屌，岩岩睇yoho 1房半低層都要680
住細啲都買唔起

即係上次個夾屋係未比訂既？

無，係佢另外一半想夾佢去睇

低層有前面間酒店擋住，但無可否認會比較陰暗

一間就H+1.24% , 其他就+1.235% 或+1.23%....
每月供款數目應該多左？

佢而家話 租兩年都係3x萬， 仲可以等佢調整，而家高追成3x, 50 個 ， 唔化算

咩則？ 好似都有一房半

依個唔係一房單位咩
邊度多左半房

我以為最細size 都有一房半Tim 自

當萬四蚊租， 但 沙馬租租有咁平咩？

咁樣咪變兩房囉，不過好唐樓feel

租客就走啦 就快要交低鎖匙俾aa帶租客入屋睇樓
aa叫我咁做，想問問咁樣做法有冇問題？

間屋樓花有三套鎖匙，到時租客會俾返哂我
我打哂放低一套／兩套鎖匙俾座頭，然後問管理處拎permit，上面寫住任何代理都可以入屋睇，之後將個permit俾哂咁多間agent，到時agent有客想睇樓既話，就會搵座頭拎鎖匙上樓睇

財商唔係人人有，由得佢，個個識審時度世就會世界大亂

其實我都唔多明，係咪個個月交租都用2.375%去計？假設借480萬分30年，用計算機咁計每個月要供19xxx，如果冇將利息計落去，每個月其實只係13333，啫係銀行收緊6千幾蚊息一個月？

佢阿哥有間 村屋， 必要時可以平租住住先，但咁容易屈就神早買左樓

睇供款表

有cap呀

所以你見我攪唔清楚，一路問都係H plan個分別
H+1.24%
H+1.235%
H+1.23%

8成按揭係咪唔可以拎哂2.1%現金回贈？

應該唔會? 唔肯定

有P loan 係身，做轉按係咪麻煩，定總之過到壓力測試就ok

大埔超級城嗰邊
二百幾呎 三十幾年樓
萬7蚊呎係咪算正常價？
首期只夠買4百幾5百萬

翠屏？

yes

我返香港東面
對我黎講其實都好遠

噚日去我屋企附近地產鋪（九龍區）
問500萬樓下有乜
個AA啲嘴臉真係...
佢話得間二百三十幾呎 無裝修 四十幾年
你呢個價係得呢啲架咋

邊到

我打過比個屯門AA
佢send比我既盤都係啲
四百五十萬得二百九呎
單支三十幾年
其實唔大分別

我單身狗，但老豆有時會係度訓

我都以為屯門會好啲
但個AA只係比到呢啲盤我
都係咁上下

呢幾個月個個都盲搶得好勁
升到痴線

啱啱出咗報稅表 310k taxable income
想問大約借唔借到三球？

嘩，一定好貴

用案揭計算機睇吓過唔過到壓測

屯門， 大西北， 北區兩房居屋

你target 5球以下？
雅都也成了560萬了

近鐵無得輸

豐景園應該有

唔係掛

唔得，借三球要月薪大約$27700

【青衣新樓王】盈翠特色戶3000萬 實呎逾3.2萬貴絕青衣 (15:10)

文章日期：2019年5月1日

樓價癲升，青衣盈翠半島一個極高層連平台戶，以實呎逾3.2萬元易手，較龍頭屋苑鰂魚涌太古城的歷史最高呎價逾2.6萬元還要高。

市場消息指，該單位為3座極高層C室，實用面積916方呎，屬套3房間隔，客廳及2間睡房外連平台，最新以3000萬元易手，實呎32,751元，貴絕青衣分層戶。原業主於2009年5月以900萬元購入，持貨10年，帳面大賺2100萬元或2.3倍。

我想問如果我taxable income 有大約三成係嚟自allowance，對借按揭或壓測有冇分別

新界東呢

C兄可唔可以講多少少翠屏？
我諗住入

咁原區工作點都得嘅
但鬼地方不變

Deductible under Joint Assessment。

生神仙

漏咗

係

想請教下各位，有兩條問題：

1.有冇人用過按揭中介？（例如經X/星之X)
佢地真係零收費？包做妥按揭？會唔會有伏？
聽講仲有回贈,咁如果搵左佢地，係咪仲可以拎銀行現金回贈？

2.其實睇岩左個單位，去銀行做估價，有時又估唔足，話低10%，有時又話如果有臨約就可以估足？究竟可唔可信？點樣可以係簽約前就避免到估唔足價既情況？

太長，唔該晒咁多位

上網估價又係成日估唔足業主開𠴱個價

有臨約可以拉貼d估價，
我買果陣差5％， 10％就真係唔知得唔得。

答1
中介賺你介紹費
成事銀行會有數比佢，佢再回比你。
拎到銀行回贈
唔包做妥，因你最後都係同銀行deal
應該無伏，同埋你比足夠資料佢都回得好快，另外就可以大約知各銀行既offer

答2
網上同直接問有D 唔同
如果想好安全就佢預批
不過可能盤都走埋
如果你份工係政府工，可能易批D

唔該你

明白。唔該你

好似追晒成個post都唔見有巴絲講瑧樺
係咪你地都覺得唔抵買

大師聖喻
謝過大師

要500 樓下，不如白田 舊樓單支， 好多仲有𨋢

去尖咀差兩個站，咪最多要多十分鐘，去東涌搭巴士好快
到，去大埔咩巴士去上水轉火車，一樣好快到

又話outbug企左係道，你要堅持住全城新樓都唔會突然平比你架，咪plan b lo

師兄好多metal build

啟德

每三日
必定執一次企缸去水位頭髮
唔係去水塞死晒
都唔明做咩咁多頭髮甩

容唔容易租出去？
因為返工遠 真係可能要租出去比人
再自己租近啲返工

睇左歐化....半真皮的都要萬五蚊真係好貴...

600樓下市區兩房真係買少見少

企缸叫到可以執到
洗手盤果度沖左落去都唔知點執

其實係唔係加擔保人就可以加大個入息做壓測
就算擔保人同借款人收入收例差好遠係唔係都冇問題
例如借款人收入10k，擔保人收入50k

網上 例如恆生 既按揭計算機係咪已經係借到既錢
會唔會到時借唔到咁多 (買樓情況下)

嵐山咁僻都2 萬一呎

但179 呎真係齋訓

天水圍元朗要經過屯門之後先得
屯門就正
十分鐘到機場

由我知道有呢條隧道至今已經就快10年啦

點解要全爆？幾多年樓齡？
你唔搞水電平好多

三十，未換過

咩僻
依d叫世世外桃世外桃源
aa話20000買到人間樂土
你識條鐵咩

求經驗分享
同女友拍拖5年
我地依家有有75萬
年收入34萬，女友20萬
一年儲到18萬，女友4萬
問父母最多借到40萬，加埋115萬

我打算租一年樓住先睇下係咪真係夾到
大家覺得咁樣得唔得？

我有無條件咁做，定儲夠首期就搵車上？

我住北區400呎兩房都6 球wo
市區梗係唔得

要睇你租幾貴， 貴就變左燒積蓄

【雙破頂】東濤苑未補價838萬 實呎逾1.3萬
文章日期：2019年5月2日 15:11 Share
圖1之1 - 東濤苑未補價838萬 實呎逾1.3萬
房委會臨時數字顯示，筲箕灣居屋東濤苑一個低層單位，實用面積638方呎，以838萬元售出，實呎逾1.3萬元，無論成交價及呎價均創屋苑新高。另外，4月份未補價公屋及居屋市場暫錄172宗成交，比3月同期減少約36.3%。

跑步估價升左3%
竟然追追過左大貓 細貓

唔係喔
我而家三家銀行個價都唔同

元朗細價樓16000 咩玩法

唔係喔
我大貓同細貓唔同價
未update 前 ，大貓同跑步同價

明白

我對上一次update都成個月前啦

好字系都無曬4 球

延時回複
mortgage 其實都有wiki
唔識d基本息口同還錢嘅 basic可以睇睇

至於local d嘅h同p嗰d其實google都有
而所謂cap即係if h+xx<cap then =h+cc
if h+xx >cap then =cap
而個cap通常係p-xx
h同p都係一個變數 而h日日變 p通常起碼幾個月先變
至於點解有h同p就自己google下d銀行policy啦

嗰時啱啱開連登冇耐，呢個post出世冇耐，就話柏傲灣第一水大單位同海之戀第一水大單位有水位走，肯定唔會輸，家陣環宇海灣都皮9嘢呎，cream絲屋企fatfat

荃灣二手續破頂 環宇海灣呎價衝破1.9萬

立坊開放式「6球」平歷史紀錄
私樓成交
16:17 2019/05/02

荃灣二手樓價回升，環宇海灣一個2房單位呎價衝破1.9萬，成為屋苑呎價新高。

消息指，環宇海灣5座低層A室，實用面積464平方呎2房，近日以897萬易手，呎價19,332元，創屋苑呎價歷史新高紀錄，打破屋苑去年1座頂特色戶呎價18,645元紀錄。

其次，消息指單幢樓立坊高層12室開放式戶，面積293平方呎，近日以600萬元易手，呎價20,478元，打平去年歷史新高紀錄。

其次，三、四綫屋苑富麗花園昌華閣一個中層F室，實用面積313平方呎，亦以543萬元易手，呎價17,348元，創屋苑歷史次高，較去年高位17,842元更相差2.8%。

五一黃金周成街都係人
屌

長腿

spt
咪即係ac grade

sst先岩

Sot

有無銀行可以rebate 多過2.1
邊間送火險

請問大家葵涌寶星中心如何？
呎價都平
4百幾萬有3百幾呎2房

笑果班垃圾一係樓都買唔起，一係要住大西北300尺舊樓，廢物

岩岩睇寶星成交，破頂了

如果你咁講我估你睇大埔翠屏花園

但翠屏尺價炒到高哂我自己覺得大埔同葵涌相比無論生活配套，社區新舊都係大埔好d,除左交通

翠屏萬7蚊呎呀而家
係好貴
但地方細lump sum細
450-470買到
我只係afford到呢個價
等下又怕愈黎愈貴

想問大埔有咩好
我覺得葵涌完勝大埔
除左多老人家

多野食，大商場已經完勝，而且葵涌一帶始終舊區

大埔鬼地方

on9
依度係保升俱樂部
笑鳩保升嗰d傻仔已經收哂皮

有無巴知邊間銀行cash rebate 多過2.1

講到尾都係眼紅佢朋友，識著呢d人真係折墜

大西北三百尺
應該空氣特別好

睇樓check過個單位樓上無漏水
落大雨就唔知啦

夾係指同女友夾唔夾？

如果係咁，試下租同居無壞

如果為上車，115萬都唔夠上600萬
除非有建期2按

如果無建期2按，起碼儲到150你先有可能上到
即係2年後

但未計你裝修電器
我諗180至200穩陣啲

如果樓價再升
就要預240萬左右

點解唔揀屯市？ 4百頭有 又近西鐵

咁打工仔都係要方便 生活配套 放假 咪去行下山 唔好留係屯門

但講行山 大埔都冇得輸喎

我80分睇落唔會太細，但價錢差成倍

份

我住葵涌一樣唔使出去
葵廣新都會禁多野買同食
大埔超級城離地鐵老連禁遠
出去旺角中環更加唔洗講

貴d 都係睇餸食飯

明 要取捨 方便配套換大陸人

寶星去葵芳好似幾遠下

講明先
兩邊各有各好處壞處
唔係踩某一邊喎

事實大埔要過海返工係痴咗線咁煩

要坐小巴/巴士

單純去比邊個區贏輸無乜意思
重點都要睇每個人生活圈

單純要比嘅，我只可以講，除左半山外都好雜

我住九龍
因為窮
只可以揀呢啲

謝謝你解釋我知
其實我返既東面係新界東將軍澳
唔係港島東

我打比個屯門AA話4百幾萬都係得二百幾呎舊樓
所以無入去

港島相對少好多

屯門碼頭區冇乜，可以三聖邨裡面行吓條海堤，玩無人機，美樂花園下面沙灘可以散步，嗰帶都有商場

富貴人家

咁平
大約幾尺同幾多年樓齡？

多謝C兄意見

破頂在望

CVI連續6周高企於90點上下 樓價距離歷史高位相差2.89%

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周CVI最新報91.15點，較上周的92.06點下跌0.91點。CVI連續6周企穩於90點上下水平，最高92.19點，最低87.11點。反映銀行持續積極爭取樓按業務，並保持理性，支持樓價穩步向升。預期CVI未來會持續高企，預示樓價繼續向上迫近歷史高位，現時相差約2.89%。

早前CVI由2.86點低位連升14周至92.19點，累升89.32點，是2014年4月有紀錄以來的最長連升，兼且連升幅度是歷史紀錄中最大。新春後，CVI由50點單周急升至70點以上，同期樓價由回穩轉為回升。當CVI升穿70點水平，樓價同步明顯加快上升。CVI由70點迫近至90點，需時4周，同期4周CCL急升4.22%。CVI近6周企穩90點，樓價升勢開始擴散至各區二線屋苑，以致樓價升幅出現時大時小的跡象。同期CCL暫錄1.68%，上升趨勢仍然持續。

上一次CVI出現同樣情況，是2016年2月份。當時CVI由3.53低位反覆上升至近80點，同期樓價止跌回穩。CVI升穿80點，樓價全面展開升浪。CVI由80點升至90點以上，只需3周時間，同期樓價明顯加快上升。CVI曾經連續10周高企90點上下，同期樓價向上迫近當時的歷史高位。

中原估價指數(主要銀行)CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公佈結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。

一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。

今周公佈的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公佈CCL驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。

如欲瞭解有關中原估價指數(主要銀行)CVI的詳情，請瀏覽

中原地產研究部

2019年5月2日

九龍東應該岩你地， 但好貴lor

好似呢度有九龍東專員
睇下召唔召喚到

二百幾尺30幾年樓齡400頭萬咁米仲平過元朗

屯市有400頭？ 想搵華都 但無盤

廢西三寶

未上4字

兆X
嘉X
4XX幾萬;

佢昆你 有個同層有事故 4m

利申 唔係住屯門 有冇住屯門巴打幫手

諗深層，住港島長大既應該都有番咁上下錢
唔會想住番舊單枝，會出番去將軍澳 日出買樓
住開新界既又更加唔會去港島東買單支
所以低水有原因

呼籲大家唔好推咁快，等CCL出開新post

收到

華都唔知價
但雅都成左560萬兩房

令和初CCL當然放呢度

4月頭得4百尾
殘裝

靜待CCL

●屯門雅都花園B座高層F室，實用面積426方呎，兩房間隔，以560萬元易手，實用呎價13,145元；原業主於2003年8月以80萬元買入，持貨16年易手，帳面獲利480萬元，單位升值達6倍。

其實而家d價錢都好透明，你上網比較下就知，上到一卡個成色瑕疵又唔可以差一定四皮以上，同埋鑽石商睇住一卡黎食，當然貴一截

【美股港樓齊攻光明頂】低調置業討論區（283）-置頂已更新

算啦睇怕都update 唔到新post

等唔到CCL

女王大人